bass撚請入，有嘢想請教

嚟緊想學bass
但唔知學4 strings定5 strings好
如果學咗4 strings之後想轉彈5 strings會唔會好難

手勢慣左4線
到轉5線係果時係要d時間適應

5線先係真Bass

咁5線轉4線呢
見啲人話4線已經夠彈曬啲pop歌
Ching係因為咩原因彈5線

上次行tomlee都唔見有4線但怕5線難

4 string

6

Strings

4 扎實好基本功先再講啦
幾可玩到5線
不如話買fretless啦 仲有用啦

4線slapping個人覺得舒服d 5線就大部分歌都玩到

未聽過人學完4線會彈唔到5線，啲technique都係一樣

btw我要做伸手黨，上網搵好少資料，想問新手入門bass平平哋有咩揀㗎
另外因為屋企練怕用amp會嘈，係咪用amplug/audio interface好啲
如果係咁耳機用入耳式得唔得，定用包耳式會好啲

Squier/ Ibanez ?

雖然唔知你平平地係幾平，但係普遍來講學樓上講Ibanez個啲都okay既，或者可以睇下有冇人放二手
不過始終建議你親身試玩下先再決定，啲bass就算幾貴、講到幾靚都好，唔岩手感唔岩心水亦都無謂勉強

用amp驚嘈既話可以買headphone amp個類
至於入耳包耳，邊款好啲諸如此類我就唔太清楚

最後我會建議出支4線
雖然樓上好多人講5線唔會比4線難好多，但係樓主先岩岩開始玩，4條線都練到你仆街架啦，現階段冇咩需要為自己增加更多負擔
到你真係覺得你好需要多一條線個陣先再出支5線，咁都唔遲

thx ching
另外想問香港除咗通利柏斯係咪無地方買到新手入門bass㗎啦？

去beatmmm 睇marcus miller sire lor
都係4-5k

6啦

Cls 叫新手玩fretless
5線方便可以用返啲pattern 丫嘛

不過樓主都係是但買隻4線玩住先啦，未識彈就晒咁多時間諗4定5線，4/5/6線都係咁彈姐

重點係456線都係咁彈
好似自己新手影相就去買大砲 乜鏡物鏡買齊 乜嘢求最高spec 最新最勁
其實技術練好咗 手敏捷又柔軟 手指有力 知道每格鍵既關係
轉5線6線自然都會識

如果你要彈嘅音樂一定要用到B string就買5-string

唔係就買4-string

又或者去到你嘅創意被規範住你再轉 初學4-string 揀啲neck薄啲嘅bass練住先 你認真學唔會轉唔到

彈開五線冇理由會轉

小弟教開一般男學生都用到5線
當然一開始pick up黎講4線會再易啲上手
如果想一枝走天涯，想玩&學多啲唔同style先，就5線較著數

大部分學生想玩canton pop, j rock, classic 歐美rock/heavy嘢都係有條low B 會著數d

其實無咩分別
要轉既話係要熟習，但唔爭得多

如果你肯等shipping嘅話，Harley Benton無得輸；$2000 6/5線包shipping都仲有找

仲要其實好好聲，識人有部sandberg同strandberg headless，然候佢都要keep住部harley

用amp怕嘈當然可以用耳機，入耳包耳無所謂，但應該舒服係重點，因為長戴
另外headphone amp/interface唔會聽到amp嘅效果，淨係聽到DI聲；要amp聲要用bass ampsim，有個廣東話channel有講過